import 'common.dart';
var arr = [
  {
    "question":"“从群众中来，到群众中去。”最早是由（）提出的。",
    "answerA":'周恩来',
    "answerB":'毛泽东',
    "answerC":'邓小平',
    "answerD":'胡锦涛',
    "rightAnswer":'毛泽东',
  },
  {
    "question":'胡锦涛总书记提出，要慎重对待朋友交往，坚持择善而交，多同（）交朋友，注意净化自己的社交圈。',
    "answerA":'普通群众',
    "answerB":'基层干部',
    "answerC":'先进模范',
    "answerD":'专家学者',
    "rightAnswer":'普通群众'
  },
  {
    "question":'党的（）提出，要在全党深入开展以为民、务实、清廉为主要内容的党的群众路线教育实践活动。',
    "answerA":'十六大',
    "answerB":'十五大',
    "answerC":'十七大',
    "answerD":'十八大',
    "rightAnswer":'十八大'
  },
  {
    "question":'中央政治局八项规定对如何精简会议活动、改进会风提出了具体意见，其中不包括（）。',
    "answerA":'严格控制以中央名义召开的全国会议',
    "answerB":'不开泛泛部署工作会议',
    "answerC":'严格控制以地方名义召开的地方会议',
    "answerD":'不开泛泛提要求的会议',
    "rightAnswer":'严格控制以地方名义召开的地方会议'
  },
  {
    "question":'八项规定要求，要改进调查研究，到基层调研时，不正确的做法是（）。',
    "answerA":'多同干部谈心',
    "answerB":'轻车简从、减少陪同',
    "answerC":'张贴悬挂标语横幅',
    "answerD":'多同群众座谈',
    "rightAnswer":'张贴悬挂标语横幅'
  },
  {
    "question":'《党章》规定，中国共产党党员永远是劳动人民的普通一员。除了法律和政策规定范围内的个人利益和工作职权以外，所有党员都不得谋求任何（）。',
    "answerA":'私利和特权',
    "answerB":'政治权力',
    "answerC":'经济利益',
    "answerD":'物质享受',
    "rightAnswer":'私利和特权'
  },
  {
    "question":'《党章》规定，党员必须坚持高于一切，个人利益服从（），吃苦在前，享受在后，克己奉公，多做贡献。（）',
    "answerA":'个人利益',
    "answerB":'局部利益',
    "answerC":'集体利益',
    "answerD":'党和人民的利益',
    "rightAnswer":'党和人民的利益'
  },
  {
    "question":'中央总书记习近平2012年12月4日召开中共中央政治局会议，会议审议关于的( )有关规定。',
    "answerA":'改进文风、密切联系群众',
    "answerB":'改进会风、党员干部直接联系群众',
    "answerC":'改进工作作风、密切联系群众',
    "answerD":'改进工作作风、党员干部直接联系群众',
    "rightAnswer":'改进工作作风、密切联系群众'
  },
  {
    "question":'《关于新形势下党内政治生活的若干准则》规定，各级党委（党组）必须坚持集体领导制度。凡属重大问题，要按照_________的原则，由集体讨论、按少数服从多数作出决定，不允许用其他形式取代党委及其常委会（或党组）的领导。',
    "answerA":'集体领导、民主集中、个别酝酿、会议决定',
    "answerB":'集体领导、个别酝酿、民主集中、会议决定',
    "answerC":'个别酝酿、民主集中、集体领导、会议决定',
    "answerD":'个别酝酿、集体领导、民主集中、会议决定',
    "rightAnswer":'集体领导、民主集中、个别酝酿、会议决定'
  },
  {
    "question":'中国共产党的三大优良作风是（）。',
    "answerA":'理论联系实际，密切联系群众，批评和自我批评',
    "answerB":'谦虚谨慎、戒骄戒躁、艰苦奋斗',
    "answerC":'实事求是、群众路线、民主集中制',
    "answerD":'大公无私、艰苦奋斗、廉洁奉公',
    "rightAnswer":'理论联系实际，密切联系群众，批评和自我批评'
  },
  {
    "question":'延安整风整风运动的宗旨是（）',
    "answerA":'一切从实际出发',
    "answerB":'惩前毖后，治病救人',
    "answerC":'理论与实践统一',
    "answerD":'实事求是',
    "rightAnswer":'惩前毖后，治病救人'
  },
  {
    "question":'延安整风运动是中国共产党历史上第一次大规模的整风运动。1941年5月，毛泽东同志在延安高级干部会议上作（）的报告，标志着整风开始',
    "answerA":'《改造我们的学习》',
    "answerB":'《整顿党的作风》',
    "answerC":'《反对党八股》',
    "answerD":'《论联合政府》',
    "rightAnswer":'《改造我们的学习》'
  },
  {
    "question":'毛泽东于1941年5月和1942年2月，号召全党反对     以整顿学风、反对     以整顿党风、反对     以整顿文风。',
    "answerA":'党八股  主观主义  宗派主义',
    "answerB":'宗派主义  党八股  主观主义',
    "answerC":'主观主义  宗派主义  党八股',
    "answerD":'主观主义  党八股  宗派主义',
    "rightAnswer":'主观主义  宗派主义  党八股'
  },
  {
    "question":'在1985年9月中国共产党全国代表会议上，邓小平再次强调说，“端正（），是端正社会风气的关键”',
    "answerA":'态度',
    "answerB":'党风',
    "answerC":'思想',
    "answerD":'行为',
    "rightAnswer":'党风'
  },
  {
    "question":'新时代党的建设总要求强调，要全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中。其中     处于统领地位，     是管党治党的治本之策。',
    "answerA":'制度建设 组织建设',
    "answerB":'政治建设 纪律建设',
    "answerC":'政治建设 作风建设',
    "answerD":'制度建设 理论建设',
    "rightAnswer":'政治建设 纪律建设'
  },
  {
    "question":'中共十九大报告指出，全面从严治党成效卓著，全面加强党的领导和党的建设，坚决改变管党治党（）状况。',
    "answerA":'宽松软',
    "answerB":'懈怠',
    "answerC":'精神懈怠',
    "answerD":'消极腐败',
    "rightAnswer":'宽松软'
  },
  {
    "question":'为了全面恢复和进一步发扬党的优良传统和作风，健全党的民主生活，维护党的集中统一，增强党的团结，巩固党的组织和纪律，提高党的战斗力，1980年2月，中共十一届五中全会通过了（）。',
    "answerA":'《中共中央关于在农村建立人民公社问题的决议》',
    "answerB":'《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》',
    "answerC":'《关于建国以来党的若干历史问题的决议》',
    "answerD":'《关于党内政治生活的若干准则》',
    "rightAnswer":'《关于党内政治生活的若干准则》'
  },
  {
    "question":'坚持反腐败无禁区、全覆盖、（ ），坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”，不敢腐的目标初步实现，不能腐的笼子越扎越牢，不想腐的堤坝正在构筑。',
    "answerA":'零容忍',
    "answerB":'重教育',
    "answerC":'重制度',
    "answerD":'强监督',
    "rightAnswer":'零容忍'
  },
  {
    "question":'在1985年9月中国共产党全国代表会议上，邓小平再次强调说，“端正（），是端正社会风气的关键”',
    "answerA":'态度',
    "answerB":'党风',
    "answerC":'思想',
    "answerD":'行为',
    "rightAnswer":'党风'
  },
  {
    "question":'2004年9月，中共十六届四中全会着重研究了（ ）的若干重大问题并通过了相应的决定。',
    "answerA":'加强党的执政能力建设',
    "answerB":'加强党风廉政建设和反腐败斗争',
    "answerC":'加强党的建设伟大工程',
    "answerD":'加强党的基层组织建设',
    "rightAnswer":'加强党风廉政建设和反腐败斗争'
  },
  {
    "question":'中共十九大报告指出，必须严明党的纪律，强化党内监督，发展积极健康的党内    ，全面净化党内    ，坚决纠正各种不正之风，以零容忍态度惩治腐败。',
    "answerA":'政治文明 政治生活',
    "answerB":'政治文化 政治生态',
    "answerC":'政治文明 政治生态',
    "answerD":'政治文化 政治生活',
    "rightAnswer":'政治文化 政治生态'
  },
  {
    "question":'坚持党要管党、全面从严治党，加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设，必须以党的（ ）为统领，全面推进党的各项建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，全面提高党的建设科学化水平。',
    "answerA":'经济建设',
    "answerB":'政治建设',
    "answerC":'文化建设',
    "answerD":'社会建设',
    "rightAnswer":'政治建设'
  },
  {
    "question":'中共十九大报告指出，要在市县党委建立（）制度，加大整治群众身边腐败问题力度。 ）的若干重大问题并通过了相应的决定。',
    "answerA":'巡察',
    "answerB":'巡查',
    "answerC":'巡视',
    "answerD":'监察',
    "rightAnswer":'巡察'
  },
  {
    "question":'党组（党委）领导班子其他成员根据工作分工对职责范围内的全面从严治党工作负重要领导责任，按照“      ”要求，领导、检查、督促分管部门和单位全面从严治党工作，对分管部门和单位党员干部从严进行教育管理监督。 ）的若干重大问题并通过了相应的决定。',
    "answerA":'分管领域',
    "answerB":'职责范围',
    "answerC":'一岗双责',
    "answerD":'工作分工',
    "rightAnswer":'一岗双责'
  },
  {
    "question":'《中国移动党组（党委）落实全面从严治党主体责任办法》中规定，党风廉政建设和反腐败工作领导小组办公室是党组（党委）推进全面从严治党的日常（），应当强化统筹协调、督导指导职能职责，抓好工作规划、年度计划等制定实施，不断完善制度，加强理论研究，当好全面从严治党的参谋助手。',
    "answerA":'协调机构',
    "answerB":'办事机构',
    "answerC":'领导机构',
    "answerD":'工作机构',
    "rightAnswer":'办事机构'
  },
  {
    "question":'通过延安整风，中国共产党初步确立了密切联系群众的思想路线，将马克思主义中国化的第一个理论成果——毛泽东思想确定为党的指导思想。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'错'
  },
  {
    "question":'1980年11月，邓小平郑重地提出一个鲜明的论断：“执政党的党风问题是有关党的生死存亡的问题。”',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'错'
  },
  {
    "question":'2020年1月8日，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会上强调，强大的政党是在自我革命中锻造出来的。回顾党的历史，我们党总是在推动社会革命的同时，勇于推动自我革命，始终坚持真理、修正错误，敢于正视问题、克服缺点，勇于刮骨疗毒、去腐生肌。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'中共七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'《中国移动党组（党委）落实全面从严治党主体责任办法》中规定，党建工作领导小组是党组（党委）抓全面从严治党的领导机构，应当加强对本单位党的建设工作的指导，定期听取相关部门工作汇报，及时研究解决重大问题。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'错'
  },
  {
    "question":'《中国移动党组（党委）落实全面从严治党主体责任办法》中规定，党组（党委）办公室及职能部门是党组（党委）抓全面从严治党的具体执行部门，应当在党组（党委）统一领导下充分发挥职能作用，在职责范围内抓好全面从严治党相关工作。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'《中国移动党组（党委）落实全面从严治党主体责任办法》中规定，集团所属各级党组织每年年初应当向集团公司党组书面报告上一年度落实全面从严治党主体责任情况。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'《中国移动党组（党委）落实全面从严治党主体责任办法》中规定，党组（党委）每半年应当至少召开2次党组（党委）会议专题研究全面从严治党工作，分析研判形势，研究解决瓶颈和短板，提出加强和改进的措施。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'错'
  },
  {
    "question":'习近平在中央政治局第二十一次集体学习时强调，加强党的组织建设，根本目的是坚持和加强党的全面领导，为推进中国特色社会主义事业提供坚强保证。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'《中共中国移动通信集团有限公司党组全面从严治党约谈管理办法》规定，落实党管干部原则不到位，未落实新时期好干部标准，未严格执行选拔任用、廉洁自律等有关规定，任人唯亲、用人失察、队伍涣散或造成不良影响的，应展开约谈。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'《中共中国移动通信集团有限公司党组全面从严治党约谈管理办法》规定，监督责任约谈的主谈人原则上为各级纪检机构主要负责人，其他组织和个人不得参加。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'错'
  },
  {
    "question":'《中共中国移动通信集团有限公司党组问责工作管理办法》中规定，集团公司党组履行全面从严治党主体责任，加强对问责工作的统一领导。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'《中共中国移动通信集团有限公司党组问责工作管理办法》中规定，党内问责对象是公司各级党组织和党的领导干部，各级纪检监察机构及领导人员。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'对'
  },
  {
    "question":'《中共中国移动通信集团有限公司党组问责工作管理办法》适用于集团公司各所属单位，不适用于对公司外派人员的问责。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'错'
  },
  {
    "question":'《中共中国移动通信集团有限公司党组问责工作管理办法》中规定，在推进改革中因缺乏经验、先行先试出现的失误，尚无明确限制的探索性试验中的失误，也要进行问责。',
    "answerA":'对',
    "answerB":'错',
    "answerC":'',
    "answerD":'',
    "rightAnswer":'错'
  },
];

var list = shuffle(arr);